\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
Die Streufehler auf den gemessenen Brennweiten liegen im Bereich von etwa $1\%$ und sind klein.
Die Bestätigung der Linsengleichung ist gelungen, \(\frac{B}{G}/ \frac{b}{g} = 1 \) stimmt mit dem erwarteten Wert überein, der Fehler von $15\%$ ist jedoch etwas groß.
In Abbildung~\ref{plot1} schneiden sich die Geraden in etwa im Punkt $(16,16)$, in guter Übereinstimmung mit der ermittelten Brennweite von $f=\SI{160}{mm}$.

\noindent Ob die gemessene Brennweite von $f=\SI{110(1)}{m}$ für das Augenlinsenmodell nahe am Theoriewert liegt ist nicht zu verifizieren, da der Zusammenhang zwischen Menge an eingefülltem Wasser und Brennweite unbekannt ist.
In Abbildung~\ref{plot2} schneiden sich bis auf einen Ausreißer die Geraden sehr genau im Punkt $(10.7,11.1)$, was in etwa mit der anderweitig ermittelten Brennweite übereinstimmt.
Überraschend ist, dass es bei jeder der Messmethoden mit Ausnahme von Abbe zu einer Systematischen Abweichung von $+\SI{10}{mm}$ für die ermittelte Brennweite kommt.

\noindent Bei der Messung nach Bessel lässt sich für die verschiedenen Lichtfarben kein Unterschied feststellen, der nicht auch durch die Standardabweichungen bedingt sein könnte.

\noindent Bei der Brennweitenbestimmung nach Abbe treten größere Abweichungen im Bereich von 3--16\% auf.
Mögliche Fehlerquellen sind die nicht genau durchführbare Scharfstellung und die Messwerte für die Bildhöhe, die ohne Auflage nur schwer zu Bestimmen sind.
